\chapter{Creazione database e import dati}

\section{Creazione database e collezioni}

\normalsize
Con l'utilizzo del client mongoDB "roboto3t" si è creato il database "Airbnb" utilizzando la gui.
L'operazione può anche essere eseguita da linea di comando con gli appositi comandi.
E' stato anche necessario creare le collezioni vuote in modo da importare attraverso l'apposito comando i batch di dati nelle varie collezioni.

Sono state quindi create le seguenti collezioni:

\begin{itemize}
	\item calendar
	\item reviews
	\item listings
\end{itemize}

la collezione calendar è la più grande e contiene tutte le varie prenotazioni effettuate per i vari posti.
La collezione reviews invece contiene tutte le varie review effettuate nel tempo dai vari clienti ai posti. Una review è quindi relativa ad un listing e un listing ha tante review diverse.
Il listing è quindi il posto prenotabile dai clienti di Airbnb, ogni documento del listing contiene quindi i vari dati del posto con i vari costi (figura \ref{fig:collection}).




	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\linewidth]{./collection.png}
		\caption{collections}
		\label{fig:collection}
	\end{figure}


